許智峯持泥土走近主席台倒瀉地上 警方及消防接報到場

立法會恢復二讀辯論《國歌條例草案》，期間議會陣線議員朱凱廸展示寫上「最佳主席李慧琼」的標語，主席梁君彥認為標語有侮辱成份，命令朱凱廸離場，並暫停會議。梁君彥最終裁決，朱凱廸展示的紙牌是反諷，冒犯及侮辱李慧琼，認為是不可接受。他說，若再有議員展示有關紙牌，將不會再作警告，直接命令議員離席。

民主黨胡志偉指出，根據議事規則，主席任何時候都不能揣測議員動機，質疑梁君彥如何能演繹到「反諷」意思，又批評沒有給予朱凱廸解釋的機會。他隨即展示同一紙牌，反問梁君彥是否能讀到他的心。

公民黨楊岳橋形容梁君彥震古鑠今、富有智慧，要求給予合理的執法標準，否則議員很容易墮入他的法網。

李慧琼重申，自己是合法選出的內會主席，認為民主派議員若有質疑，應該以法律等其他方法處理，而非一而再擾亂議會秩序，對她作出攻擊。

民主黨許智峯其後手持一袋泥土，走近主席台，被保安帶走，期間泥土倒瀉在地上，現場傳出異味。保安人員用布蓋著，並噴灑消毒噴劑，有清潔人員到場清理。秘書處報警後，警員及消防接報到場，到會議廳向保安了解情況。

秘書處屌你駛唔駛驚成咁......又叫消防又叫黑警......

前日淨係聞到都要報警報消防

究竟係乜泥

現場實際情況

立法會秘書處眼中嘅情況